【IPhone電池門】韓國消費者6萬4000人向蘋果索償9400萬

早前 iPhone 在無通知用戶的情況下，降低裝有舊電池的主機效能，在韓國有團體收集了 6 萬 3767 名原告人，向蘋果索償 127 億韓元（約9,400萬港元）。今次索償案是當地單一事件中最多人參與的損害賠償訴訟。

韓國法律事務所 Haunnuri 表示，他們已在 3 月 30 日上午，在首爾中央地方裁判所申請，向蘋果總公司以及韓國蘋果發出訴訟，而原告則有 6 萬 3767人。他們指 iOS 10.2.1 及其後版本當中，在一定環境之下引起性能下降的問題，而蘋果明知這個問題，但向消費者隱敝了電池的缺陷，以及推進後繼機種的販售，製作了發生今次問題的軟件升級，令到不知道實情的 6 萬 3767 位原告，受到主機性能下降的損害。

Hannuri 稱蘋果在民事上的不法行為，以及不履行債務，原告向蘋果索償 iPhone 損害以及精神被害，每人合共 20 萬韓元（約1,450港元），總額達到 127 億 5340 萬韓元（約9400萬港元）。

原本 Hannuri 最初的原告人有 40 萬 3722 人，但在本人驗證以及提供證據的過程中大幅減少。但今次事件仍然比起韓國當地 2014 年 3 間信用卡公司流出個人資料的索償案人數 5 萬 5000 名原告還要多，是韓國單一索償訴訟中原告數目最多的案件。

韓國在此之前已有市民團體分別在今年 1 月 及 3 月初，有 122 人與 401 人原告向蘋果公司提出損害賠償訴訟，兩單案件的每人索償金額則達到 220 萬韓元 (約16,000港元）。

資料來源：韓國中央日報

碌七爆炸又好地地

門你老母

6 萬 3767 人
40 萬 3722 人
5 萬 5000 名

屌你老母

三星係韓國係國企黎
唔會告得入之餘仲嗱屎上身

同埋3星冧成個韓國都可以變北韓

係，所以韓國唔會有人蠢到告三星
但蘋果唔同
一黎外地牌子
二黎外國都有人組團告
所以今次蘋果都好大機會要賠錢

咁如無意外 韓國政府都會判apple 要賠
咁apple 之後韓國市場退幕
三星向韓國滲入度仲高過和黃向香港

可能SAMSXXX都幫人哋組團

韓國上面巴打都有講

再加上 韓國個個都想入到SAMSXXX做 就算自己入唔到都唔想斷送子女們機會

基本上賠緊
外國嗰單都好大機會輸(除非私下和解)

無通知下整慢你部機已經告得(不論出發點如何)
升級後無論你做咩都好包括reset都唔會解決到問題，變左永久性問題
加埋蘋果自己都認左
睇唔到贏面
私下和解賠少啲，唔和解輸左就賠身家

同埋三星係韓國滲入度高好正常，國產野
等同日本車係日本好多人揸一樣

整慢你又倒水電 抵告

倒水電好難證明到係佢地問題
但整慢你就無得走，徐定褲都得

爆炸果次受影響嘅只係碌7用戶，但今次係幾乎全南韓iphone用戶都受影響（10.2.1以上）

其實有告到，最後受影響用戶可以半價買S8,Note8和解（好似）

艷照門 , 不死哥 , 好大陸匪語

6萬3千7百6十7人